\subsubsection{React}
\label{section:concepts:web-development:react}

React é uma biblioteca usada para criar componente gráficos.

Segundo \cite{boduch2017react}, dizer que React é uma biblioteca para criar componente gráficos é a definição perfeita, pois é exatamente o que quer-se dela.

O React geralmente é visto como a camada de apresentação do website, ou seja, os componentes gráficos do website. Como mostrado na \figureref{image:concepts:react:application-layers}, os componentes criados com React são usados depois de ter rodado o código das regras de negócio do website para mostra os dados obtidos. Esses componentes recebem os dados gerados e passam os componentes gráficos para o Document Object Model(DOM).

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height=10cm]{images/concepts/react/application-layers.png}
    \caption{Camadas de uma aplicação}
    \caption*{Fonte: \cite{boduch2017react}}
    \label{image:concepts:react:application-layers}
\end{figure}

Uma das vantagens do React é a sua simplicidade, o que facilita para aprender a usar essa biblioteca. Como mostrado na \figureref{image:concepts:react:react-api}, o React é dividido em duas partes o React component e o React DOM. O React component é a parte na qual o componente gráfico é criado, essa parte pode ser divida em quatro partes: os dados que esse componente recebe, ou seja, os dados usados pelo componente; o seu ciclo de vida, isto é, vários métodos que são chamados do momento da sua criação até esse componente ser destruidor; os eventos, quer dizer, métodos usados para interagir com o usuário, como onClick que é usado para captar quando o usuário clica em algo e por último JSX que é a forma usada para descrever a interface gráfica no React. O React DOM é para interagir com o Browser DOM, ou seja, pegar o React Component e desenhá-lo na tela do navegador.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm]{images/concepts/react/react-api.png}
    \caption{React API}
    \caption*{Fonte: \cite{boduch2017react}}
    \label{image:concepts:react:react-api}
\end{figure}